【8.5大罷工】韓國瑜一句「香港動亂」露餡 被批「同中聯辦一個調」

【8.5大罷工】韓國瑜一句「香港動亂」露餡 被批「同中聯辦一個調」

韓國瑜籲港府：「必須迅速成立獨立調查委員會！」

（新增內容）港府拒絕回應對修訂《逃犯條例》相關訴求，引發全港大罷工。台灣高雄市長韓國瑜今早原取消既定行程，臨時又於上午11時10分接受媒體訪問，被問及「香港大罷工」時，他說，香港跟台灣一水之隔，站在台灣立場，一定支持香港的民主自由，他還向港府喊話：「必須迅速成立獨立調查委員會，如果香港動亂持續下去，不光是香港的損失，也會是台灣重大的損失！」韓國瑜的話看似四平八穩，不過，其中一句「香港動亂」就引來了批評。

相關新聞：【8.5大罷工】逾200航班取消 機場快綫停駛 機管局津貼590港元誘員工加班（附表）

香港今日發起大罷工，韓國瑜被媒體問及此事，顯然是因有前車之鑑，有好好掌握訊息，不再以「我不知道」、「我不清楚」回應，他說：「香港跟台灣的一水之隔，那我相信站在台灣的立場，一定支持香港的民主自由，希望香港能趕快重新恢復繁榮、穩定、和諧。」

韓國瑜認為，從反送中到大罷工，香港政府跟香港市民之間對立急遽升高，「我覺得香港政府必須迅速成立獨立調查委員會，把這幾件暴力的事件，能夠做一個清楚的調查，成立獨立調查委員會，對現階段來說，緩和香港市民的情緒，也會有所幫助。」

韓國瑜並指出，香港跟台灣之間的貿易、旅遊來往非常頻繁，「如果香港動亂持續下去，不光是香港的損失，也會是台灣重大的損失，所以我們希望香港政府要趕快勇於成立獨立調查委員會，而且一定要公正的、客觀的來做一個最真實的一個調查，台灣人民都非常關心香港這一次大罷工的事件。」

相關新聞：【8.5大罷工】小店老闆自發買物資撐義士 「若今次抗爭輸了香港將會消失」

然而，韓國瑜一句「動亂」讓台名嘴黃創夏在facebook狠批：「香港是『動亂』嗎？剛剛韓國瑜是如此形容香港情勢，怎麼和港澳辦、中聯辦、林鄭月娥同樣的調子？」

香港市民大罷工，反彈聲浪如此巨大，但特首林鄭月娥上午10時舉行記者會時，依然只譴責示威者暴力襲警，稱暴力和破壞行為不斷升級，「玉石俱焚」，把香港推向一條不歸路。林鄭被記者問到是不是該為現今香港的混亂辭職下台時說，這並非個人榮辱，絕對會謹守崗位到最後。

台灣《蘋果新聞網》
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

上一則
上一則
【短片】【獨家回應】滙控CEO范寧辭職 王冬勝否認與杜嘉祺不和有關 「他私人理由請辭」

下一則
下一則
【逆權運動】《華郵》稱港府回應訴求壓力日增 《紐時》形容罷工人士勇敢

【8.5大罷工】逾200航班取消 機場快綫停駛 機管局津貼590港元誘員工加班（附表）
【8.5大罷工】小店老闆自發買物資撐義士 「若今次抗爭輸了香港將會消失」
【8.5大罷工】從素人到小領袖 在台港生的流動抗爭：「每個人都有自己的角色」

光頭老好大機會做總統

呢條友第一日去大陸攪喱攪露已經知係共碟

Korean Fish 🇰🇷🐟
Too Fishy🐠🎣

呢條友大家都知係共產黨嘅人啦

無奈台灣親中嘅人比香港仲多

郭董出黎選啦,佢未必有得做

走入中聯辦

台灣朋友醒水啦
快說服身邊藍營

韓國瑜籲港府：「必須迅速成立獨立調查委員會！」

發大財發到變支那台北